[捷報] 14歲小將於冰球項目奪金牌 實現香港冬季奧運零的突破

於瑞士洛桑舉行的「第3屆冬季青年奧運會」3人冰球混合隊際賽決賽及銅牌戰上演，以14歲成為香港歷史上最年輕奧運選手的任遊，效力的綠隊擊敗紅隊奪金，另一香港選手徐綽希效力的啡隊則於銅牌戰險勝黑隊。首次派選手參賽的香港代表團就奪得1金1銅，寫下歷史新一頁。

經過全球選拔，超過100名來自全球不同地區的球員混合組成8隊。任遊與意大利、挪威等代表組隊，為隊內惟一亞洲球員。他效力的綠隊於分組賽取得7勝1負，17分高踞榜首。徐綽希的啡隊以5勝2負排第二晉級4強。綠隊於4強順利以擊敗黑隊坐銀望金，而啡隊則落敗只能爭銅牌。

決賽全場爆滿，超過一萬名球迷觀戰，綠隊決賽對陣紅隊，前者在首節已經強勢出擊連入三球，雖然在尾段紅隊追回兩球，惟首節綠隊仍以3：2領先。不過綠隊並未有給予對方追平的機會，在第二節以一段4：1的攻勢，一口氣拉開至四分進入最後一節，綠隊亦未有放軟手腳，在第三節再攻入3球，最終以10：4大勝，奪得金牌。

至於銅牌戰的戰況則相當緊湊，徐綽希效力的啡隊在最後關頭啡隊攻入一球，以6：5險勝黑隊，摘下一面銅牌。

香港代表團自2002年派隊前往美國的鹽湖城參加冬季奧運會，前4次均為短道速滑選手，前年平昌冬奧則有吳一里首次參加高山滑雪。

團長霍啟剛於上月舉行的授旗禮表示，望藉參賽奧運增加外界對冬季運動項目的關注，發展設施配合香港運動員訓練。

好波

青年咋喎

理得佢青年定成年呀，能夠喺世界嘅舞台顯示到香港嘅實力就已經值得大家嘅掌聲

其實唔難，只要經過訓練是但一個連登仔都做到

任遊
個名咁型

勁

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android

原post

就係你呢種仆街，係到做放負撚
同埋我屌你老母，人地14歲唔叫青年咁叫咩年？
叫老年？

奧運twitter有提佢兩個

個名似蝗

（新方向）如何令垂死的文宣活動起死回生

香港好波

香港有潛質嘅做運動員嘅小朋友有好多
無奈地欠缺天時地利人和，埋沒咗好多人才

環境：欠缺訓練地方
家長：點都覺得小朋友讀書最緊要
現實：做全職運動員隨時窮到連生命麵包都買唔起

任遊個英文應該係香港名
另外徐綽希就唔唔知係台灣定支那

台灣
台灣許拼Hsu
中國許拼Xu

上咗國際冰球總會頭版

講事實放乜負?
青年奧運同奧運係唔同
又無人話青年奧運係負面嘢

似係父母雙方嘅姓氏

利申 鳩估

你含撚啦 佢標題黨呃鳩我呀 我打句青年點撚樣放負呀屌你老母
人哋前面覆我嗰d冇問題

你呢d屎忽鬼點鳩咁屌人，我屌你老母啦

咪撚係 個標題下次寫咩港飛拎世界盃冠軍 正常人諗都係主流嘢啦 一禁入去見到係世界盃10歲以下跳蠅 (是但舉例) 都打晒問號啦

on9標題講咩零的突破 正常都link到同奧運有關 咁緊係會聯想冬季奧運

好波
支持香港青奧代表